學生徵物資 一呼百應

學生徵物資 一呼百應

救護員將受傷學生運走。美聯社

【本報訊】中大校園整天氣氛緊張，學生跟警察展開攻防對峙，上午11時許已向外廣傳求助徵求物資，預計警方再攻入校園，準備打一場長期戰。

被徵集的抗爭物資，包括泳鏡、毛巾、豬嘴（防毒面具）等應付催淚彈物品，冰袋、紗布繃帶及生理鹽水則用於急救。消息傳出後一呼百應，不少熱心人士下午陸續將物資運到中大，一名整日留守現場的學生向本報解釋：「前日傳出警方要搜校園，唔少物資已被移走，另一方面，警察前日首次攻入嚟校園，所以有唔少非中大學生示威者，噚日開始加入一齊抗爭。」

不滿校方反應慢

相關新聞：喝斥段崇智 警反口續開火

然而，中大保安組一直未有出現或嘗試阻止警員進入校園，副校長吳基培中午後曾到二號橋視察，並和學生短暫對話，卻未有進一步行動。不少學生對於中大高層遲遲未有現身應付衝突感不滿，出面調停亦反應緩慢，更認為校方對於警察進入校園的事視而不見，反而特地聲明指摘運動場倉庫物品被取走，「根本輕重不分，不理學生安危。」

警方3時後連發多輪催淚彈及再次拘捕學生後，氣氛急轉直下，不少中大校友在社交網站上呼籲放工後返回母校。畢業於中大的香港電視主席王維基在facebook發帖稱：「中大人，回中大，保中大，抗警暴。」晚上11時許他現身中大，有人在現場目睹他戴起口罩。

中大校長段祟智傍晚上現身校園，雖然學生不太滿意他跟警方的交涉結果，但仍有學生認為對比其他八大校長，「佢算係最似樣，勉強可以接受啦」。

■記者黃頌恩

段祟智 一字褒貶